---
title: La Continuación
date: 2018-04-09
---

Ahora yo tengo más responsabilidades y más horas en el Hospital San Juan de Dios. Usualmente trabajo desde las nueve por la mañana hasta las dos en el comedor social y después trabajo desde tres y media hasta cinco y media por la tarde, como siempre. Por la mañana, yo preparo las bolsas de comida para las cajas más tarde en el día. Usualmente trabajo con mayores y a veces Ian y Phil (Otro joven de Inglaterra). Abajo en el almacén de comida, usamos las listas de comida por todas las familias para preparar las bolsas correspondientes. Después preparamos cajas de fruta y extra comida. Todas las familias reciben una bolsa de frutas, una bolsa de extras, una bolsa de papas y una caja de huevos.

Después desde mediodía hasta las dos y media, yo trabajo en el comedor social. Es una cafetería y el mismo lugar del banco de comida. Servimos platos de comida a la gente para comer allí y le damos una caja de picnic después de termina. Muchos mayores trabajan en la cocina lavando los platos y sirviendo la comida. Se hace la comida en otro cuarto y alguien trae toda la comida. A las once y media, establecemos el comedor con las mesas.

Finalmente termino con el banco de alimentación por la tarde desde las tres y media hasta cinco y media. Es el mismo como la entrada de blog pasada. No ha cambiado mucho pero damos más comida a las familias que vienen. Antes, todas las familias solamente recibieron una caja pero ahora, algunas familias reciben más de una caja aunque la cantidad que toda familia recibe no cambió. Julia, una amiga que trabajó en el hospital, ha salido el viernes pasado. Ahora Andrea y la hija de Inés ayudan más en el banco. Andrea se queda a la recepción para recibir las familias y informarnos sobre los números de las cajas que necesitamos traer. La hija recicla los cartones después de las familias vacían las cajas. También, hay un otro estudiante que se llama Tyler. Él es de Iowa y charlamos mucho de sus viajes. 

Me gustan las personas con quien yo trabajé. Es bueno que podamos charlar mientras trabajar. Es bueno que yo trabaje con otra gente que no conocía antes. Aparte de Ian, yo trabajo con otros españoles y estudiantes y pues puedo interactuar con una variedad de gente. Me siento que tengo una experiencia singular porque muchas de los otros estudiantes interactúan solamente con una demografía de gente. Si se trabaja en el Ofecum, se habla más con los mayores, los alumnos que trabajan en José Hurtado interactúa más con los jóvenes. Yo hablo con muchos mayores por la mañana y más estudiantes de universidad por la tarde. A veces la hija de Inés también trabaja con nosotros. Es interesante hablar con todos sobre diferentes tema como Semana Santa, la universidad y viajes. Todos tienen muchos cuentos para compartir.

Pero muchas veces, yo cuesto entender la otra gente que habla. En el banco de alimentación por la mañana, trabajo con muchos mayores de Granada y no puedo entender muchas cosas que dicen. Siempre hay frases y palabras que no entiendo. Es raro porque aunque hablan rápidos, muchos no tienen acentos fuertes. Pues me siento que mi español no es bueno. Aunque muchas son amables, hay algunas personas que no conversan y me siento inoportuno intentar practicar mi español. Afortunadamente, hay mucho trabajo para distraerme si no quiero hablar algún momento.

Yo planeo crear un sitio de web para el proyecto final. Quiero hacerlo para tener un poco práctica con informática antes de ir a Barcelona. Aunque mi proyecto de servicio no tiene relación con mi carrera, puedo hacer algo para mejorar mis habilidades. A través de este proyecto, yo creo una relación entre mi proyecto y mis estudios. No estudio diseño de sitios pero siempre es buena práctica. Aparte de este, no hay una relación entre mis planes profesionales y mi proyecto de servicio, pero me da más habilidades y experiencias fuera de clase. Liana y yo somo los unicos informáticos aquí, pero ganamos experiencias que nunca puedo olvidar. 

Esta experiencia principalmente mejoró mi nivel de espanol. No leí ni escribí mucho para el proyecto. Pues mi habilidad de leer y escribir no estaba afectado por el proyecto. Pero creo que mi habilidad de hablar y entender subió mucho. Mi pronunciación también está mejorando mientras hablo español. Hay un mayor que Ian y yo hablamos con mucho. A él le gusta enseñarnos sobre el acento de Andalucía. Por ejemplo, se quita la s cuando habla. Pues se debe adivinar de contexto o del estrés de la última sílaba si una palabra es singular o plural. También discutimos frases como ‘ha luego’ para hasta luego. ‘ya-ta’ en vez de ‘ya está’ y otros frases. También hablamos de otros hablas de castellano. Por ejemplo mi familia anterior argentina se pronuncia ‘ll’ que ‘sha’ y ‘aka’ para ‘aquí’.

Yo me relacioné con alguna gente en el comedor social. Pero con este trabajo no aprendí mucho sobre la cultura de Granada o Andalucía aparte de las diferencias de acento y habla de castellano. Conocí gente de Inglaterra, el Medio Oeste y de aquí pero con nuestro trabajo, nunca charlamos sobre cultura. Pero me gusta que había muchas voluntarios mayores que trabajan para otros. Yo veo más mayores que jóvenes en las calles y hacer trabajo voluntario en el hospital. No sé si es cultural pero me gusta que los mayores ofrecen su tiempo para otros en esta manera.
     
Inés va a hacerme una evaluación en unos dias. Pero antes yo voy a hacerme una autoevaluación con respeto a cuatro categorías: ***automotivación y habilidad de solicitar responsabilidades nueva, uso de español, interés de aprender sobre la organización y esfuerzo en conocer mejor la cultura y la gente a través del servicio.***

En términos de automotivación, entre la primera entrada del blog y ahora, yo pedí para más horas en el hospital aunque ya tenía horas en el Ofecum y podría entregarlas temprano. Quería hacer más trabajo, conocer mas gente y hablar más español. Aunque conocí otros estudiantes que hablan inglés, siempre intentamos hablar espanol. Ian y yo siempre hablamos entre nosotros en espanol y comunicamos con los mayores y los otros alumnos en espanol tambien. Pues yo demonstro alta desempeño en las primeras dos categorías. No creo que yo demonstrara interés de aprender más sobre el hospital, pero aprendí más sobre los programas en que yo participo. Aprendí que las cajas de comida por las familias en el banco de alimentación tienen comida por un mes y tenemos diferentes familias cada semana y otras cosas pequeños sobre el comedor y el banco. Finalmente, creo que hice un esfuerzo para conocer la gente. Pero no pensé mucho en la cultura mientras trabajar en el hospital. Como resultado, no realicé las demás categorías tan bien pero todavía aprendí mucho de la experiencia.